暗物質係咪唔會吸EM wave或者反EM wave?

Quoted from Wiki:
“在宇宙學中，暗物質（英語：Dark matter），是指無法通過電磁波的觀測進行研究，也就是不與電磁力產生作用的物質。人們目前只能透過重力產生的效應得知，而且已經發現宇宙中有大量暗物質的存在。”

咁暗物質係咪唔會吸EM wave或者反EM wave?好似當佢無到咁?
地球上有咩野同暗物質嘅性質類似

Pish

難分真與假
直必腸?

等你有一日唔再quote from wiki就應該搵到答案

之前唔係話證實咗冇暗物質咩 定我記錯

其實學過但太耐之前唔係幾sure
主要想問地球有咩物質係類似

俾隔離個physics post勾翻起條癮

有無source?

暗物質你可以當係一啲惰性物質
目前既EM spectrum都detect唔到
只係知佢重力特性同普通物質一樣
可以bent光線
而其他特性就不明

利申9up
求高手指點

好想攞舊暗物質上手玩

個post唔係講緊暗物質咩???

如果可以同em wave有 interaction
你會見到暗物質molecule, 甚至stars同 galaxy
而如果存在人類科技已經可以望到佢地
但係以上一切都未被實際觀察到
反證dark matter 冇得同em wave interact

好似同我地世界係完全唔同咁嘅野
但暗物質其實都佔左好多%
雖然好難理解 但暗物質嘅存在可以解釋到好多野

。。。。正反唔係變乜都無咋咩

能量唔係野？

from wiki:
例如一顆反質子和一顆反電子〈正電子〉能形成一個反氫原子，如同電子和質子形成一般物質的氫原子。此外，物質與反物質的結合，會如同粒子與反粒子結合一般，導致兩者湮滅，且因而釋放出高能光子（伽瑪射線）或是其他能量較低的正反粒子對。正反物質湮滅所造成的粒子，賦予的動能等同於原始正反物質對的動能，加上原物質靜止質量與生成粒子靜質量的差，後者通常佔大部分。（愛因斯坦相對論指出，質量與能量是等價的。）

應該無大爆炸咁誇

matter 同anti matter 再同dark matter係唔同嘅野嚟

matter 同anti matter相遇會有annihilation
少左幾多mass就用E=mc^2放返幾多能量
唔一定會爆炸嘅
有啲radioactive decay都會放positron

而能量都可以轉換返做一pair matter同anti matter
例如pair production

係因為發現啲星系嘅周期同計算唔同
所以就提出dark matter
因為見唔到 但係有mass

不過都有人話可能只係gravitation 喺嗰個scale嘅運作唔同
唔一定要用dark matter先解釋到

重力特性可以由galaxy個rotation speed睇到
其他特性仲未知道, 如果你可以發現到darkmatter重大數據/特質, 閣下好大機會成為下一位nobelprize winner

所以世界上仲未有高手指點到

Yes 麻煩大家將個焦點放翻喺暗物質度
有無咩野同暗物質嘅性質類近?或者問暗物質可以比喻做咩?

但係暗物質都吸唔到旺角大媽既噪音

簡單黎講
dark matter係用黎"解釋"點解有班人發現星系質量(或者measure到既gravity)在撞擊個陣, 從觀測同用Relativity預測計算唔同而誕生既concept
好正常既, 重力梗係有舊mass先會出現
實際上到底係咩一回事, 係calculation error, 唔同環境既gravitational activity, 定係有其他event發生緊但觀測唔到, 係有待更多年數既觀察同實驗

個人認為, dark matter係一種從未發現過既particle呢個講法唔似係正解
2016年有份article話呢D undetectable mass更似係平均散佈係宇宙當中既遠古黑洞 (Primordial Black Holes) 造成既重力透鏡效果 (Free Article: )
Neil Degrasse Tyson話唔應該叫dark matter, 應該叫dark gravity, 係一種我地未了解清楚source既gravity

但當然, dark matter而家最威既地方係, 搵唔到證明佢(唔)存在既方法, 所以可以一直做research去搵
而且, 單係用相對論+dark matter就可以解決暫時見到既問題, 所以都仲係好熱衷於去搵到底呢d undetectable mass係咩particles

篇文既題目係Did LIGO Detect Dark Matter?
就小弟見解，係講緊之前ligo team聲稱detect到dark matter，而篇文就指出LIGO的result有其他可能性eg premordial blackhole，需要再用其他方法去確認

有錯請指出